真係愛香港,就唔好再用中文打文章!!!

我發覺好多反共反支那文章都好,大部分都係用中文嚟寫,老實講,有必要咩,啲文都係畀香港人睇,點解唔用粵文寫??用全粵文寫啦,咪一樣咁多人睇咁多人轉貼 中國人台灣人要睇就要搵廣東人翻譯,其實係變相推廣緊廣東話,你打文章又唔需要同老闆交代,咁點解仲要打中文?香港人唔好再用中文打字啦

咁你用緊咩打

粵文

文化是抽象的存在，文化競爭力往往依附於以上所述的具體競爭力──人口、經濟、政治，但文化本身也可以表現出競爭力，譬如南北朝五胡亂華，結果胡語反被漢語併吞了；中國從未統治過日本，可是漢語大量流入日語之中，這是發揮了文化競爭力。日本明治維新以後，國力強盛起來，文化發達超過中國，日本製的漢語新詞大量倒流中國，這就是文化競爭力的發揮。
文化競爭力最具體的表現即是文字。沒有文字的語言消失只是時間問題，文字化歷史悠久、文獻豐富的語言競爭力大過文字化歷史短淺、文獻貧乏的語言。可是文字畢竟只是文化的載體，當一個民族的文化開始沒落時，雖然有悠久的文化，畢竟發揮不了競爭力。日本在明治世界上有約三千種語言，可是只有約四百種文字，其中部分是死文字（西田龍雄1981.4)。
這些沒有文字的語言全部是世界上的弱勢語言。香港現存的所謂「圍頭話」即是這樣的語言，即使現在開始文字化，恐怕在文字未普及以前即已死亡。
粵語雖然不能說沒有文字，漢字即是他們普遍使用的文字，可是漢字並非為粵語所設計的，粵語有漢字的只是和漢語同源的詞素，非漢語詞素往往沒有漢字，所以像粵語雖然已有四百餘年文字化的歷史，仍然沒有完整而且普遍通行的文字。這樣的語言在反抗「蝗語」(台灣國語或普通話）的壓迫追求自主文化時往往會感覺力不從心。雖然文字化的技術已經沒有問題，可是有音無字的粵語詞語奇多，無所適從，在達成整合共識，解決文字問題，並普及化以前（普及化就是教育，而教育屬政治問題，沒有政治力支持，粵文的普及化可以說不可能），任何香港本土語言都絕對無法和華語文對抗。所以廣東話使用者必需多使用粵文打字,放棄中文

大部分都係中文，應該用九成九

中文=/=漢字，日文都用漢字

咁咩先叫中文？

中文=官話文，當年我手寫我心以官話做基礎，所以我打嘅唔係中文，以前嘅人用嘅係漢文，中文出現咗唔夠200年

識用一定唔用點解，用因乜解究，唔用懷疑，用思疑

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

中,華,漢三個字已經可以拗一匹布

有人話用漢字寫嘅語文就係中文，但如此一來，

日文算唔算中文？越南字喃(Chữ Nom)算唔算中文？壯族古壯字(SawnDip)算唔算中文？

越南字喃

古壯字

呢個post 我預咗會有大量負皮

挑戰既有「常識」，就係踢人出comfort zone，否定佢之前信以爲真嘅野

烏克蘭語，白俄羅斯語，俄羅斯語都有九成相似，點解要分開

答案：民族認同，去俄羅斯化

何況普通話同粵語既分別比上面個堆東斯拉夫語仲大
甚至可能大到接近波蘭語（西斯拉夫）同俄語（東斯拉夫）既區別

粵文唔係中文既一種?

Chinese languages?
Sinic?

[edit]

Yes

"ISO 639-3 is an international standard for language codes. In defining some of its language codes, some are classified as macrolanguages, which include other individual languages in the standard."

" zho is the ISO 639-3 language code for Chinese. Its ISO 639-1 code is zh. There are 13 individual language codes assigned, some with their own dialects:
3. cmn – Mandarin
-Standard Chinese
-Beijing dialect
13. yue – Yue (Cantonese)
-Guangzhou dialect
-Taishan dialect
"

唔係

Fuck u nigger

你想講ISO係錯?

中國語文，即支那語文

你個拳頭夠大，北京話脫離普通話成為獨立語言都得，或者英文變成中文方言一樣得

其實香港人係咪唔知中文即係中國語文簡稱

咁我地學梗嘅應該係叫香港粵文, 而非中國語文

思辨落去，你會發現，漢字不過係一個符號系統，但冇話一定係「中文」專利

而「中文」嘅定義，其實非常狹窄

港豬大中華膠駁唔到點解叫自己用嘅係中文
仲係到跟台灣人更正乜野唔要「繁體中文」要叫「正體中文」
咪又係中國 仲要係連台灣人都反嘅中華民國
台灣人用官話同中華民國固然用「中文」，香港只係用漢字表達廣東話咋，唔存在「中文」，因為中國嘅國語從來都冇廣東話。我地只用粵文。

有啲難理解，比個正評你先

Yes
Lets speak in eng

What the actual fuck are you doing then

最後，審視「中文」嘅歷史，會發現不過係一百年前北方五四運動及中國民族主義產物。

將北方口語（語法）用漢字（符號）寫出嚟，然後逼所有唔講北方話嘅人跟隨。

所謂「中文」，就係上世紀中國民族主義下，建立嘅「民族共同語文」

既然大家都係中國人，就好應該一齊用同樣嘅語文

兩廣同香港人通俗所寫嘅粵文，對於北方人嚟講最多睇得明四成（親身實驗）

然後掉低一句「寫什麼鳥語，寫中文！」

對於北方人嚟講，粵文本來就同外文無疑，理解程度只係稍爲比日文好少少

本來喺東亞大地，係有非常多元嘅文化，但大一統思維作祟，

所有地方特色都被打壓、排擠

以致連粵語人平白書寫自己語言都要視爲「道德不正確」，要跟隨北方「標準」

連諾貝爾和平獎得主劉曉波，都寫到明粵語係鳥語

白紙黑字，網上仲有紀錄，當時劉曉波係用筆名寫

支持下先 講野有料自然有人buy

Support 正體中文個稱號支那人同台灣人咁鐘意就自己搶到夠 香港人冇興趣

又舉例子，所謂「中國菜」係乜東東？

有勁麻辣嘅四川菜，酸甜嘅江浙菜，同我地食開嘅粵菜

對於食開粵菜嘅人，佢好大機會接受唔到四川菜

咁巨大嘅差異，都可以籠統叫做「中國菜」

其實只係因爲我地納入咗大一統範疇，唔可以有自己鮮明嘅人格

點解面對世界嘅時候，唔可以堂堂正正叫自己粵菜、廣東菜

而要叫面目模糊嘅「中國菜」？

「中國歷史」入便嘅大一統洗腦真係唔講得少

我尤其討厭「朝代」嘅講法，宋帝國就宋帝國，明帝國就明帝國

朝代係「中國特色歷史觀」，證明「中華民族」一脈相承，源遠流長

中史o既斷章取義我見識過
枉我曾經咁like讀

後來留洋，學到蘇格蘭同英格蘭好唔同
先至知香港以致整個廣府地區文化根底好深

經常遊走於香港同廣府城市
見識好多獨特口音、建築同埋文化
問題係呢d野，所謂史書係唔會教你
要自己親身去發掘

日文應該係粵文嘅學習對象。
越南話成功去中國化，但係大家都接受唔倒全拉丁字，因為正體漢字係我哋嘅歷史同埋寶藏。
韓文成功去中國化，但係Hangul所用嘅印度字母欠缺美感。同埋韓文中依然有好多日製漢字同埋古代用開嘅漢字，變成一字多音，有時泡菜要喺Hangul隔籬加個括號寫個漢字落去。
壯語畀共產黨強行拉丁化，睇過有份文章話，壯人對拉丁化後嘅壯文冇認同感，壯語應重新方塊字化。

粵語同埋各南方語言系，有大量侗台語底層，應該聯合造字。如果要造字，就要用係方塊字/拉丁字。

香港推廣粵文既好處係，大陸唔可以再不經人手咁輕易翻譯香港知識，佢要將香港詞彙轉做大陸詞彙，仲要跟語境，想偷都要落本

粵語族群唔想滅族，文字化係保護自己既唯一出路

其實觀察台灣可以知道中文既劣勢係邊度，而家電腦轉繁簡字好易，台灣既正體書，大陸仔轉字好容易可以吸收，求其打落電腦，一本台灣書話都無咁易變大陸書
不過台灣人如果想吸收大陸知識系統，由簡轉正體就麻煩d，因為簡體字將某d字合併左做一個，變左要損耗人力去做功夫

有無諗過, 點解大英帝國全球非白人殖民地, 獨立後只有 香港 同 新加坡 係承傳到英國?

原因:
香港(嶺南) 同 新加坡(南洋) 本身都係 海洋文化, 同英國既海洋文化 係先天地夾

其他地方, 係大陸文化, 英國人一走, 承傳唔到仆晒街

因為香港係嶺南海洋文化, 所以承傳到英國, 學習到日本呢D同樣係海洋文化既民族

如果香港真係華夏大陸文化, 根本就會仆街, 青島、上海租界, 外國人一走, 仆街
呢個係鐵一般既證據, 證明香港根本唔係承傳緊華夏大陸文化, 而係嶺南海洋文化